居港12年膝下猶虛 四川催盈盈樂樂北上互「派綠帽」

生於四川但長於香港，現年13歲的兩隻「雙非」大熊貓盈盈和樂樂，居港逾12年仍膝下猶虛，是港澳台區唯一一對仍未有子女的大熊貓。四川省近期連番出招，繼去年底訪港明言邀請兩大熊貓回「娘家」，近日重申技術、環境、經驗勝港，催促早日起程參與繁殖計劃。被最少兩度公開催逼下，海洋公園行政總裁李繩宗開腔反擊，指繁殖季已開始，堅持兩盈、樂今季留港交配，謝絕北上，重申「無論討論如何，運上去機會都好低」。
去年5.11特首林鄭月娥赴成都晤四川領導，首訂兩地合作協議；海洋公園同樣大推川港合作，首推生態團帶港人訪川學保育，日前由公園CEO李繩宗帶隊，安排香港傳媒到當地參觀，宣傳海洋公園新計劃。四川林業和草原局局長劉宏葆去年11月來港參與「四川周」時，曾明言要邀請大熊貓盈盈和樂樂回四川繁殖，今趟劉接待李時，又再催促兩大熊貓啟程，指「我們這邊完全沒問題，隨時非常樂意服務，今年能夠早的話更好，要做（繁殖）的話早一點比晚好」，但需等港人同意與兩地政府核准。
劉說四川基地有最新的繁育技術，專家又富相關經驗，提高大熊貓成功懷孕機率，又指因繁殖基地環境更自然、氣溫更清爽，最重要是可供交配的熊貓多，各方面都較勝香港。大熊貓專家李德生補充，估計因大熊貓天生擇偶條件高，而「樂樂、盈盈牠們只有彼此，樂樂只能選擇盈盈、盈盈只能選擇樂樂」，暗示兩熊同居12年只有名無實，北上或遇更合適的交配對象。
自1999年第一代送港的大熊貓佳佳（2016年因病安樂死）、安安起，到2007年再贈的樂樂、盈盈；四熊到港至今都未產過兒女。正值繁殖壯年的樂樂、盈盈被催促回四川繁殖，公園CEO李繩宗於另一場合婉拒好意，「其實盈盈、樂樂今年嘅發情期已經開始咗，喺呢個情況之下，無論討論如何，運到四川嘅機會都好低」。
李繩宗強調兩熊每年2月至5月的發情期已開始，希望一對大熊貓在港成功自然交配、或考慮用人工方式輔助，堅持今季會留港繁殖。他又提到園方曾有專家鑽研出不用麻醉、令大熊貓自行伸手予抽血體檢的護理技術，又飼養出迄今最長壽的大熊貓佳佳。他重申大熊貓是中央政府贈港、園方只被港府委託飼養，故只會「同內地專家達成合妥方案後再同政府匯報」，是否北上的決定會交由兩地政府商討。
大熊貓繁殖向來難，據內地專家分析，只有雌性大熊貓會每年發情1次，多在2月至5月間，而期內僅3日的高潮期才最易懷孕。惟大熊貓擇偶條件高，易令其錯失黃金時機。加上大熊貓擁有一副肉食熊科的腸胃，卻主食竹葉，僅兩成可被消化為能量，故不適宜進行交配等大體力消耗活動。即使成功懷孕，夭折率亦達4成。盈盈曾於2015年5月到過四川「借種」，成功與大熊貓津柯5次自然交配，惟回港後同年10月最終證實流產，空歡喜一場。

證明就算呢個世界得一個男人
我都唔會要你做我嘅男人

由呢D 物種消失喇
呢D 就叫唔環保

又逼鳩啲動物扑野

幅圖好耐冇見啦

可能隻乸係熊貓界來講太樣衰

生岀黎害左下一代

熊貓唔扑嘢絕種對大自然有冇咩影響
咁辣殺嘅物種就養到肥肥白白

唔係互派綠帽
係香港都比大陸姦

點害？

又話熊貓專一至死
兩個都咁撚爛滾,蘭桂坊出世架?

本來人地會簡靚閪黎屌
而家成世淨係俾你屌豬閪
成班圈養到得返豬閪
🐷：屌我啦屌我啦我又窄又多水
🐼：叫你老尾屌埋我嗰份

點養得起？

屌...唔生咪唔生...迫人生仔正仆街

連熊貓都覺得香港呢個環境唔適合生下一代，佢地都覺得生出黎害左下一代

由鳩熊貓絕種啦